有事即call消防6分鐘到場（消防條例第二條b）

消防處的職責為─
(a) 滅火； (由1981年第55號第3條代替)
(b) 在火警或其他災難發生時保護人命及財產； (由1981年第55號第3條代替)
(c) 按情況所需就防火措施及火警危險提供意見； (由1981年第55號第3條代替)
(d) 用以下方法協助任何看似需要迅速或立即接受醫療護理的人─
(i) 確保該人的安全；
(ii) 令該人復甦或維持其生命；
(iii) 減少其痛苦或困擾；
(e) 提供以下服務─
(i) 運送(d)段所提述的人往醫院或可向該人提供醫療護理的其他地方；及
(ii) 與適當主管當局合作，將任何人從醫院或診療所運送往返任何地方，以及照顧和照料如此被運送的人；
(f) 執行法律所委予或行政長官所指示的其他職責；及 (由1999年第76號第3條修訂)
(g) 辦理為有效執行本條指明或根據(f)段委予的職責而必需辦理或適宜辦理的任何事情。
(由1975年第29號第5條代替)

所以打爆消防玻璃直通報案中心，拒會當火警黎到現場幫手[/quote]

(b) 在火警或其他災難發生時保護人命及財產；